究竟一年射幾多次波係正常？

基本上一年9次到，冇紅日嗰幾個月一定射

不過有次比個admin串我係咪身體有事成日病

但一於少理，想放就放

正評： sick leave一年多過十日
負評：屌你薪水騙子

睇錯左射幾多次精

睇你份工專唔專業同有冇得升職既姐

每個月兩次基本野啦

扮sl點攞到醫生紙

射落女上司對波到

X2

fg 到呢家返咗兩年
無請過新仔怕事

每個月1次/2次，2年射左差唔多30日，最後卑HR extend左1年職位，宜家down左1年6次左右，上個月啱啱好升職

好睇公司文化，如果間公司連1次SL都要照肺我勸你都係早啲走

連醫生紙都唔知點攞就乖乖地返工唔好學人扮SL啦

返左3年
SL愈請愈多

每個月都2-4日，睇心情

單頭十日八日
Long sick二三十日

公司文化係任請SL
不過係自己on9覺得收得錢就要返
命賤

X3

今年有wfh無射過

我地公司擺明唔升成日請sick leave既人.
所以好兩極, 一係成日請. 一係幾年都唔請一日.
就算同職級升盡, 唔請sick leave既人(當然都做到下野)都會俾多半級咩manager 1佢地. 人工就唔知差幾多.

我兩年無請過埋呢年準備升.

痴線

奴

今年未射過

日日都射落女同事對波到

不過份工無咩機會表現自己
如果大家都無做錯野就係睇sl加人工

射波應該前一晚講定好d
定係一早起身先講？

X4

舊公司做得唔開心 一個月兩三次係基本
而家新公司做左成年 只請左一日SL (真係病)

緊係起身講
突發頭暈肚痛

X5

仲以為樓主一年射九次精

x6

成日同女同事打友誼波

真係病就要射架啦

話頭痛 感冒 點check到

未射過波，自發性ot就試過。

拎3-4日

一個月可以請兩次有薪病假，自己計

2個月一次 一年6次左右啦

睇標題心諗 邊有人會計住一年射幾次精

正路隔個月一次

射波要請茶

成日既定義係?

Check 到唔通踢爆你咩，醫生仲要收你錢

300以上=正常

X7

x7

有得儲so咩
定年年會加

X8

咁真係病就唔算射啦

一樣

我有朋友真係試過醫生唔開病假仲要懶清高咁撚樣訓話佢 話年青人就努力返工唔好扮病之後我朋友屌鳩佢 話我而加唔洗你睇 藥我都唔會拎 之後就走撚左

x8

fg 返三個月都sl 左兩次

公司老細有時會問吓個同事係咪身子弱
成日都請病假

一日三次左右

SL一日係咪都會比老細睇醫生紙

舊老細係比佢睇都唔話唔洗 但新黎既老閪就痴撚線既 可能都要照去睇個醫生

每個月例牌射2日波
有醫生紙佢吹我唔脹

公司文化係1日都要醫生紙

一年只有9次聖人mode

呢兩個月已經sick左5日

夢遺都唔止

一個月兩日 老馮嫁啦 人人都係咁 公司福利 仲有埋公司醫生開醫生紙 唔洗錢

做完手術自製左一個月Sick leave

365次

要升咪跳槽囉 原地升加極有限啦 永遠都拎唔番上手老頂份糧

要check一定check到，係睇下篤唔篤爆你啫

無射過波

真係懶醒到一個極致 唔係吹你唔脹
一係信你唔搞你 一係就係好公司
自己睇下勞工法例

標準11至12

咁你有醫保嫁嘛

佢唔想比錢咋下話

～300

次次睇都係講肚痛

睇醫生唔洗錢?
成日請SL分分鐘蝕埋比佢

前公司比最多 60 日 SL
但係請第 2-3 次就比老細照肺
已辭

人既身體咁奧妙 有時出左事 醫生都未必搵到病因
總之就好唔舒服 做咩誣蔑我地扮病？ 不如話個醫生廢

人工愈低，射波機率愈高

x9

太少

心情唔好都要射啦。精神健康都好重要，心情唔好返咗工都無用。做事無效率

個個月請
但有事要請十幾日個啲都無事.

一個月請一日是常識吧 猶其係有時一個月完全無紅日既日子

係因為唔想返份on9垃圾工啊
DLGH

我一個月around1-3日到

生活得開心重要啲9次算少

我每年10日

就咁去睇 話感冒，傷風，頭痛之類

無追文, 而家肺炎情況下, 用咩方法射波...

我5年冇射過波了， 21al都用唔撚哂，真係有野做，射左都要做返

女人就可以M痛

大概20次到，下年升職啦

FG一年請12次 每個月總有一日唔方便

一個月3~4次左右
自己d工作自己搞掂晒無手尾比人跟其實無乜人理
但隔離team有條友專揀deadline射波，份job仲要無郁過經常要成team人幫佢執手尾，最後比人炒左

一個星期射3，4次身體健康

無話懶唔懶醒
當一間公司有一半人都係咁玩時
你可以唔請㗎
講到好似好醒咁識睇勞工法例

點check

責任

最少365次

一年得10日sl
不過唔洗醫生紙
連埋al一齊用 一年有30日假

肚痛，感冒
長病假claim腰痛

一個月最少一次
不過今個月真係病咗兩次

法例點講？

睇左一年射幾多次先正常

男人都請得㗎咩？

我無睇錯 但入到黎都唔係我想既野

本黎想入黎答
射係波就少啲
多數射面

0

有無比錢？

最高記錄 1個月淨喺返咗10日工

一個月4日例牌

返左唔夠一個月已經射波去見工

想知法例點講

我就每個月一至兩次

咁一般係前一晚射定係嗰日朝早先射？

但係啲野咪積埋一堆 點做

兒登仔google第一個result都懶

一個月唔係淨係可以放兩日

8日到啦

冇乜射過

x10

係屌緊你懶醒覺得人地吹你唔脹

屌 入到診所同醫生講頭痛，幾聲咳再打個眼色咪知你想點囉，重要人教

利申次次都work

做咗超過2年，射咗1次，仲要係今年年頭3月，武肺最恐怖果時，果日已經返到公司，探完熱大佬話你最好都係休息下，跟住叫我走

最少一個月一次啦

唔俾請咪支那肺炎照番工

x11

唔好咁講
員工福利姐

基本上每個月都一日

未試過

365

有個鄧先生一個月六次

個個香港人都壓大大唔夠訓，喉嚨乾，頭痛，流鼻水呢啲輕鬆啦下話

隔日請

有邊間唔係，唔洗醫生紙個個都請啦

一日兩三次 一年射一千次左右

感冒好易check, 最基本睇你有冇燒就知，流鼻水/咳會影響到喉嚨，睇下你喉嚨有冇紅腫就知，打乞嗤打得勁個鼻會紅，肚瀉聽你個肚就知，氣喘都係聽肺，如果表徵唔勁，摸你係頸附近嘅淋巴有無腫脹就知你免疫系統係咪打緊杖，最難check係頭痛，因為偏頭痛真係可以無成因，但頭痛真係好痛，如果頭痛到你好精神一睇就知你扮痛

如果check過晒你都話好唔舒服，基本上醫生都吹你唔漲，但如果你有心佢都會轉介你做進一步檢查，檢查又唔駛大概都知你咩事

你唔識check就唔好以為醫生都唔識

睇醫生前飲罐可樂
入到去講肚痛
佢一聽你個肚就會聽到咕嚕咕嚕
好似想柯爛屎既聲音
再同佢講琴晚柯左2-3 次
咁就得架啦

我意思係頭痛咪check唔到 心理都可以係成因 根本冇得check

365+，有時一日兩次

我都係

d級以上先會射落個波到
平時射落塊面多

我之前都試過 叫我唔好扮咁多
講d大道理叫我冇病要返工
雖然個日最後佢都有開醫生紙俾我
但之後就去睇另一間算

不如有無人講下sick leave如果野瀨落同事度，你仲會唔會sick leave？

我同事A，一個月1-3日，佢sick leave工作會70%要即日清工作量瀨落我度，返到黎會將餘下30%擺喺我枱面，話佢放假要我做，我屌佢老母，之後佢即日會話唔舒服即日sick leave，無限輪迴

我sick leave工作量會瀨落另一同事B度，嗰個同事B會瀨落我度，不過呢個同事B唔請sick leave

咁樣射波就易數好多

每月七七四十九次
一年五八八次

明架啦 呢個post好多公墓員

醫生人工咁高唔係因為佢可以醫你。係因為佢可以比到有薪假你。

一開始明明話感冒頭痛

+1

我地公司有醫療卡 睇醫生唔洗錢
但病人唔簽份claim form 醫生就claim唔到錢

我同事一個月平均射七日最耐射成個月,持續咗兩年終於炒了

我間兩日先要比 但成日都幾齊人

我前公司1日唔使

同事瘋狂放1日

長假前後總有3/4個放1日

睇咗
咁每個月請兩日病假有咩問題？

Same

1個月1日

睇下嗰排知唔知醒
起身見遲到就SL

宜家要戴口罩
好難病

Contract工 一請就no pay 唔想請

有無50k

WFH咗成年冇攞過SL

無紅日嗰幾個月一定射

年紀越大越少射...年少時一唔想起身就射...還記得生日當天去睇醫生佢祝我生日快樂

x12

唔過月經, HR 其實都唔係好想理

公司文化，射波好過遲到，所以一唔知醒就請假
我今年唔知醒1次，另外有預謀會射波既有4次

邊個睇醫生最平

零

一個月1-2次

其實係睇你個位忙唔忙，如果係好撚忙既請一日假之後要做返兩日嘅嘢，咁咪即係屌你兜個圈嚟玩自己，相反如果你個位係冇咩做每日都係regular咁樣做野咁樣請唔請假都冇乜所謂

葵芳地鐵站格離有格臭閪真係唔撚俾，話你冇乜事，跟住我佢自己都唔舒服，都係要返

香港就係咁，永遠有好嘢一定唔會益親生仔，係到要肥水流入外人田

2～3次，真係有嘢做

點攞醫生紙 睇一次都幾百喎

無問題 只係公司有權唔出糧比你
但係有人就覺得自己好型係公司吹你唔脹

仲wfh緊
今年一次都無試過

1個月病一到兩次

睇公司同事閪唔閪
如果累到同事多野做 但同事好人既話都唔會想射

我睇到最後仲諗，射完就要請 sick leave?

一日病假都要醫生紙

X13

X2
心諗主題同內文九唔搭柒
回帶先睇到原來講射波

9成公司要醫生紙係正常，我覺得係合理，如果唔卑醫生紙我同公司講請10日SL飛轉台灣玩都得啦，仲洗乜要AL？乜醫生紙好難攞？

你一係未出嚟做嘢
一係做咗一年半載以為公司係王道嗰啲人
你打工㗎喳 so far有case惡意拎大量病假畀人踢爆
或者on9到整假醫生紙
未聽過講一 兩日病假出事
你乜都唔識仲搬法例出嚟

20k

邊到寫住公司可以有權唔出糧？

咁係你未聽過姐我夠聽過有人公司係跟足勞工法例4日以上先有薪啦
戇鳩

屌 原來我同緊個文盲傾

頭痛一定開卑你

同醫生講琴晚飲完酒黎，嘔到7彩，佢會明點做

以上2招未試過唔卑

搵診所留意入面多唔多打工仔，如果多應該係有得用醫療卡個啲診所，多數主動問你要唔要醫生紙

真係sorry啦師兄，我用張醫療卡睇一次30蚊

醫生話我病

每個月一次
如果果個月有連假會加多一次

腸胃炎~!
頭痛~! 好撚頭....!

基本上呢兩個都無得即場FC...

*14

有啲公司一日唔使既

我講到明1日... 你話10日，仲要即刻起晒kong.... 唔使咁既

人工好高？我有啲同事月入70K24日AL都照射，不過係連登仔眼中冇10K都係窮人，垃圾！

我都係
睇咗"究竟一年射幾多次先正常"

我直接同個醫生講好累跟住佢就會問下其他病徵，我乜都話無，剩係腰酸背痛，佢就話你應該感冒開日病假比你

fg 20k
咁如果真係有嘢做我都可能會sl嘅
不過早小小講定又畀我放
平時無謂sl搞親啲同事啦
雖然有醫療咭30蚊睇醫生
可能我入世未深先有啲咁嘅想法

政府工 Perm左
一個月最少射兩日

睇錯揸幾多次波

每個月一次最低消費啦

咁你小心啦，你係公司最易炒嗰批

屌
原來同緊個傻佬傾
以為真係有法例講
原來全場鳩up

做咗一年射咗16日

問 1. 僱 員 在 甚 麼 情 況 下 可 享 有 疾 病 津 貼 ？
答 1.
僱 員 按 連 續 性 合 約 受 僱 ， 如 符 合 以 下 資 格 ， 便 可 領 取 疾 病 津 貼 ：

( 1 )
病假不少於連續4天（除懷孕僱員因產前檢查、產後治療或流產而缺勤，在這些情況下，如符合下述的規定，每一天病假均可享有疾病津貼）；

簡單而言，即法例所規定，僱員可獲公司支付每日平均薪金五份之四的病假，是指那種「病假不少於連續4天*」並能提供醫生證明的假期，這情況下，若僱員以不適為由申請不足4天的假期，僱主是有權在這些日子不發放薪金及扣除勤工獎勵

邊個係戇鳩仔?

real

腸胃炎

睇錯一年射幾多次落對波

Fg個年一日都無
第2年4-6日
第3年10日
第4年開始每個月攞足2日

x15

x 16

究竟一年射幾多次

做左一年半無請過sl是咪正常只請al

一至兩星期一次

大公司小薯 1年10次左右啦.
總之依個係員工福利

+1
心諗一年9次咁少？

你都冇女。有西波你射咩！

因為見到有射字同波字入左黎……………

我有同事一星期射一次
但個老闆次次都認為佢真病！ 真係on99

CLS, 一個月一次是平常

近七八年冇請過SL

仲好講, 上半年成日WFH, 蝕足半年SL

自從冇返全職就冇病過

我有12日, 到近埋數, 老細會提我未放晒D SL
只要唔係連星期一至五之間的假期, 唔係連AL, 連續唔多過一日, 就唔使射波紙

一般嚟講你預同射精次數睇齊

十幾年來請過唔夠十日SL
可能一路以黎都係高壓工作多而且同事上司都係拼博型
我個鬼佬上司今年中左武肺
第二日系隔離病房照開住laptop做野
仲開過video conference...

有醫療卡任claim 喎 ching

365 *2

公司1年30日
然後8日都比hr出聲

改做一個月會好少少

老老實實，為左請個病假就大話連篇，大家真係咁唔重視個人誠信？

咁你講緊感冒定頭痛呀，個龍門唔好搬黎搬去啦

你係老細？

同你做同事真係慘 比你條仆街累死

條on9懶狗 比個負皮深潛

每個月最小病1次 有咩問題

OT又唔見你比加班費？

扮病個D人年尾仲有花紅/Bonus?

睇咩工
有啲工我覺得悶我會一個月一次